拒派司局長赴一地兩檢院校論壇 假同行 林鄭叫學生上網睇片

拒派司局長赴一地兩檢院校論壇
假同行 林鄭叫學生上網睇片

16,851

適中字型
較大字型

■林鄭月娥昨在立會出席答問大會時站主席位右側，作風與前特首梁振英站主席台前不同。

【2017年施政報告】

【本報訊】特首林鄭月娥雖在施政報告中以專章說要「與青年同行」，惟當13間大專院校學生會舉辦一地兩檢論壇邀請司局長出席，林鄭不但拒絕，更指若同學想聽司局長發言可上政府新聞網「睇片」。對於有年輕人因爭取民主公義被囚，她反指社會「有規有矩」，不能因追求理念犯法，又說每天也為年輕人祈禱，望他們成為有國家觀念的公民。有議員批評林鄭月娥所謂溝通「得個噏字」，企圖冷處理一地兩檢爭議。

記者：姚國雄

上屆政府與年輕人關係極為惡劣，林鄭在施政報告許下與年輕人溝通承諾，聲稱社會要更理解青年人的感受，鼓勵他們議政論政參政，又指她和高官與年輕人會多交流。

不過身兼一地兩檢關注組召集人的公民黨立法會議員陳淑莊於答問大會上稱，年輕人關心高鐵一地兩檢破壞《基本法》，所以13間大專學生會舉辦一地兩檢論壇，邀請律政司司長袁國強及運輸及房屋局局長陳帆出席，表明時間由政府選擇，若政府重視年輕人意見，應該出席：「論壇冇對手，畀你哋霸晒個台。」

13校學生會斥態度囂張傲慢

林鄭回應時先強調一地兩檢沒有破壞《基本法》，又指負責的司局長自方案公佈後，做了很多解說工作，認為議員勿再拖延落實一地兩檢，若學生論壇只是想聽司局長就一地兩檢說法，毋須互動、問答和辯論，她會建議年輕人不如到政府網頁「睇片」，間接拒絕了學生會邀請出席論壇：「請（學生）去政府新聞網嘅網頁，因為有晒袁司長、陳帆局長同李家超局長嘅發言錄影帶。」

陳淑莊批評，林鄭明明在施政報告說要與年輕人同行、多溝通，事實證明她是「講一套，做一套，得個噏字」，「佢又話希望鼓勵年輕人議政論政，點知卻冷處理呢個一地兩檢議題」。13間大專學生會亦就林鄭說法發聲明，指林鄭態度囂張傲慢，目中無人，她多次提出要修補撕裂，卻又拒絕面對人民，實在令人失笑，將其中共傀儡本質表露無遺。

民主黨議員許智峯請林鄭回應雙學三子、13位反新界東北的年輕人因為爭取民主、保護別人家園被判囚有何感受，認為林鄭應為這批年輕人做一些事，向北京反映年輕人的民主訴求，不過林鄭只是冷泠地回應說：「我嘅感受係香港係一個注重法治嘅社會，我作為行政長官就係要捍衞法治，有違法問題出現咗，一定要從執法、檢控嚟做，交畀法庭處理。」

稱為青年祈禱 望有國家觀念

林鄭希望議員勿帶出透過違法達到某個目的訊息：「英文有句，The end doesn't justify the means，因為呢個社會係有規有矩，唔可以因為自己意願或者追求嘅嘢而去違反法律。」又聲稱作為天主教徒，她每天特別為香港年輕人祈禱，希望他們成為有國家觀念、香港情懷、富世界視野、公民意識、願意承擔的公民。

民主黨議員林卓廷對林鄭以教徒身份回應政事覺得反感，認為林鄭如果那麼忠於自己的信仰，應在內地迫害教徒、教會、拆十字架時發聲，為其信仰抱不平。

上一則
陳肇始：限奶令是短期措施

下一則
【蘋果照相機】娥姐你好

林奠開始露出真面目啦

請樓主解釋點解要打撃反五毛運動？

喂你地收左幾十蚊交通費 仲反乜？

同港獨份子沒什麼好講的

佢口中嘅青年，係港共青年，不是港獨青年

咨詢都慳番，總之公安一定可以大模屍樣咁入境執法